《**Progress
Quest**》是一個為了[戲仿](../Page/戲仿.md "wikilink")「[無盡的任務](../Page/無盡的任務.md "wikilink")」（EverQuest）、及其他[大型多人線上角色扮演遊戲所製作的電腦遊戲](../Page/MMORPG.md "wikilink")。可不嚴謹地稱為[零人遊戲](../Page/零人遊戲.md "wikilink")，
也就是說玩家一設定好他的人造角色， 接著就完全沒有與使用者互動；遊戲自己本身「玩」了起來，而人類玩家則充當觀察者的角色。

*Progress Quest* 戲仿電腦[角色扮演遊戲](../Page/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")，尤其是
*無盡的任務(EverQuest)*，因為許多玩家認為如此的玩遊戲很無趣。*無盡的任務(EverQuest)*
因為它的"自動攻擊"戰鬥系統而惡名昭彰，使用者只要按下一個按鈕去開始戰鬥模式，自此之後除了看之外就很少事情要做了。*Progress
Quest* 也嘲笑 傳統角色扮演遊戲的種族、職業、故事、任務、物品等等。

程式由Eric
Fredricksen在2002年初寫成。玩家們快速的加入這個遊戲，並在許多知名的免費軟體下載網站及遊戲評論網站上寫假的評論，盡量給*Progress
Quest*高的評分。

遊戲把角色的狀態顯示在螢幕上，包含數個進度條，表示玩家在遊戲中的進度。角色會在遊戲中獲得經驗值、物品、以及和怪獸相遇。然後物品會賣掉，以購買新的和角色等級相稱的裝備。遊戲中也會有一些任務是「整體章節進度」的一部份，也會在前一個章節完成後加入新的章節。

開始一個新遊戲時，會顯示幾個選項供玩家選擇，讓玩家決定他的角色的種族及職業。而初始狀態則是透過模擬擲骰子決定，包含力量（Strength）、體質（Constitution）、敏捷（Dexterity）、智力（Intelligence）、智慧（Wisdom）及魅力（Charisma）六項能力值。玩家們以低於水平的裝備開始遊戲，慢慢地賺取更好的武器、裝甲、及咒語。

然而幾乎所有上述的角色屬性及裝備皆不會對遊戲性產生影響。唯一的例外是「力量」屬性，其決定了物品的攜帶容量，而間接影響升級的速度。

## 劇情

遊戲的背景故事是Grumdrig這個地區的發展史及以及各王國的成立。目前遊戲中有四個王國：Knoram、Expodrine、Oobag及Spoltog。故事模仿奇幻小說的劇情，使用古代的語言，且創造出像"aberdoxy"這樣的字。

### 種族

|                      |            |
| -------------------- | ---------- |
| 英文                   | 中文翻譯       |
| Half Orc             | 半半獸人       |
| Half Human           | 半人         |
| Half Halfling        | 半半身人（半哈比人） |
| Double Hobbit        | 大型哈比人      |
| Low Elf              | 低等精靈       |
| Dung Elf             | 污糞精靈       |
| Talking Pony         | 會說話的小馬     |
| Greater Gnome        | 大型地精       |
| Gyrognome            | 迴轉地精       |
| Lesser Dwarf         | 小型矮人       |
| Crested Dwarf        | 雞冠矮人       |
| Eel Man              | 鰻魚人        |
| Panda Man            | 熊貓人        |
| Trans-Kobold         | 變形狗頭人      |
| Enchanted motorcycle | 魔法機車       |
| Will o' the Wisp     | 鬼火         |
| Battle-Finch         | 戰鬥雀鳥       |
| Double Wookie        | 大型武技族      |
| Skraeling            | 醜人         |
| Demicanadian         | 半加拿大人      |
| Land Squid           | 地行烏賊       |

### 職業

|                  |        |
| ---------------- | ------ |
| 英文               | 中文翻譯   |
| Ur-Paladian      | 呃……聖騎士 |
| Voodoo Princess  | 巫毒公主   |
| Robot Monk       | 機器僧侶   |
| Mu-Fu Monk       | 幕府僧侶   |
| Mage Illusioner  | 幻影法師   |
| Shiv-Knight      | 剃刀騎士   |
| Inner Masson     | 精神馬尾松  |
| Fighter/Organist | 戰士／風琴手 |
| Puma Burgular    | 美洲獅盜賊  |
| Runeloremaster   | 符文專家   |
| Tongueblade      | 操舌劍者   |
| Hunter Strangler | 獵人扼殺者  |
| Battle-Felon     | 戰鬥惡棍   |
| Tickle-Mimic     | 搞笑小丑   |
| Slow Poisoner    | 慢性施毒師  |
| Bastard Lunatic  | 雜種狂人   |
| Lowling          | 卑下者    |
| Birdrider        | 鳥騎士    |

若要取得咒語、物品、以及怪物名稱的範例，試試這裡：[互動隨機角色扮演故事產生器（Interactive Random RP Story
Generator）](http://terror.snm-hgkz.ch/pq/?mode=generate)。

## 歷史

玩家可以選擇創建離線帳號以自娛，或者是創建線上帳號，使他們的角色狀態儲存於網站的排行榜。這麼作可以讓角色在個別的國度取得更高的排名之餘，還能和其他角色比較他們的成就。玩家還能選擇加入善良、中立、以及邪惡陣營的公會，雖然這麼作並沒有好處。

這個遊戲曾經經過幾次的升級。其中一次的升級加入了有陰影的進度條，玩家們於是把這次升級後的版本戲稱為*Progress Quest
3D*。在這遊戲的 [官方論壇](http://forum.progressquest.com)
中，許多老手使用者貼的討論串常誤導新手，讓他們以為有銀版、金版、白金版，甚至是鑽石鑲嵌版的DVD版本遊戲，裡面有著很棒的[3D繪圖效果](../Page/三维计算机图形.md "wikilink")。

### 報導

1.
2.
## 參見

  - [Idle RPG](../Page/Idle_RPG.md "wikilink")
  - [Catassing](../Page/Catassing.md "wikilink")

## 外部連結

  - 官方網站 [Progress Quest](http://www.progressquest.com/)
  - [Progress Quest at Yahoo\!
    Groups](http://groups.yahoo.com/group/progressquest/)
  - [Progress Quest
    FAQs](http://www.gamefaqs.com/computer/doswin/game/569365.html) at
    GameFAQs
  - [Progress Quest
    Companion](https://archive.is/20121130051028/http://64.33.111.19/pq/)
    — Fan site (out of date)
  - [Progress Quest Stats Macro Tool](http://www.acdev.org/pqsmt/) — For
    rolling character stats
  - [Progress Quest spell
    conversions](http://www.zen27196.zen.co.uk/dmtools/pq_spells.html)
    for use with [Dungeons &
    Dragons](../Page/Dungeons_&_Dragons.md "wikilink") 3rd Edition
  - [SimpleRPG](https://web.archive.org/web/20081125173800/http://members.aol.com/warlordhaanz/)
    — A much simpler version of *Progress Quest*
  - [Review of Progress
    Quest](https://archive.is/20130426082836/http://www.fryingbear.com/articles/mm$0rpg/progress.htm)

[Category:免費遊戲](../Category/免費遊戲.md "wikilink")
[Category:電子角色扮演遊戲](../Category/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")
[Category:Windows游戏](../Category/Windows游戏.md "wikilink")